【裝修佬掟鐵落街】離譜 裝修佬唔理人命掟鐵落樓 街坊鬧爆區議員話領展卸責

公屋，真的很多人高空擲物……
上週五中午十二時，有人於粉嶺祥華商場三樓天台，不斷向地下通道擲下重物。當時地面並無圍上圍欄，或標示任何警示牌，也沒有其他工人或商場保安在場看管，工人本身亦無採取任何高空工作應作的安全措施，可謂險象環生。
拍片者駱先生憶述指，自己當時在商場對面經過，聽到東西在高空墮地的巨響才抬頭察看，卻發現有人在商場天台不斷向地面擲下重物，「我看到便想有沒有離譜一點，地下沒有人看管，那裡又屬商場範圍，擲到經過的人怎麼辦？」
他發現有人高空擲物後，便即聯絡祥華邨的管理公司，讓其出面找領展保安處理，不過領展職員卻無即時出面處理。「他們（領展）的人好像沒有反應一樣，（那工人）照擲了10至15分鐘，才有人出來處理。」
北區區議員陳旭明收到消息後即向領展了解事件，領展回覆指該工程屬商戶「定食8」的結業還原工程，非由領展所辦，而他認為領展其實需負上一定責任。「以我的理解便是，（領展）有少少推卸責任的感覺。」
根據《簡易治罪條例》，如有人自建築物掉下任何東西，或容許任何東西自建築物墜下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，即屬犯罪。陳旭明已就此事報警，惟得到警方回覆指是次事件無人受傷，故沒有刑事成分，他大感不解，「我覺得莫名其妙，因為擲到人已不算刑事，而是白事。」
律師黃汝仲表示，即使沒有人受傷，片段中的行為亦有機會被檢控高空擲物。他續指，若因而引致任何人受傷，不論是承判商、委託進行工程的商戶，甚至是領展本身也有機會須負上民事責任。「因為事發地點屬領展範圍，業權為領展所有，是領展商場，所以領展本身也有民事責任。」
記者在祥華邨內進行街訪，居民江先生得悉事件後表示擔心，因事發地點有不少人會經過，即使落雨也會有人行，「不同的人都會行這條路（即高空擲物處），我也喜歡在這裡行。」
周先生亦指，自己平常走路完全不會留意上方，故擔心高空擲物會令人受傷。「當然會怕，因為完全不會留意，如果有人掉東西下來，一定緊張。」

推